DSE考生頼屎，場面悲壯！

【撰文：鍾史路老師】

有一年，我監考Hall，巡到中間，突然聞到一陣強烈的——屎味！
是有考生一面考，一面賴屎了。
氣味十分強烈，感覺真是——有屎以來最臭！「災區」影響覆蓋近二十多名考生，「誅連甚廣」，中人欲嘔，但是在這shit zone內的考生，雖然掩鼻，但仍奮筆直書答題，毫不退縮 ，忍「氣」吞聲，場面極為悲壯感人！有這樣意志堅強、鍥而不捨、視「屎」如歸的學生，香港一定毋懼打壓，仍然前景輝煌！

我於是立刻向試場主任報告災情，馬上緊急會議商量了一輪，亦想不出方法——因為不能騷擾考生，唯有「維持現狀不變」，除非有考生——不支暈倒，否則考完為止。

哪人是頼屎考生？誰是「屎童」？

鍾sir憑心理學的簡單知識，野生捕獲這屎童！我知道這一個考生，必定是最後離場哪一個，因為他「身有屎 」怕人看見。收完卷，果然見一男考生，手拿試卷遮住屁股，行到最後。

我走過去， 用非常慈祥、溫馨的語氣說：「同學 ，以後考試如果有需要，是可以去廁所的。」

他登時滿面通紅，輕輕點頭，我說話點到即止，大家都知道是什麼一回事，我也不揭穿他，以免造成他的心理壓力，可能會誘發——「災後創傷後遺症」（PTSD）或抑鬱症。

各位也不要說鍾sir這是屎尿文章，污糟邋遢，只想提醒各位，所有考試，考hall的，必有同性別的監考員可以陪你去廁所，考classroom的，每一層樓也有後備監考員老師，你舉手就可以，這「舉手之勞 」，何必造成自己的壓力，又累己累街坊，「遺臭萬年」？

邊個手足瀨屎

個阿sir一定教中史

DSE呀